**HTC Touch
Diamond**，俗稱**鑽石機**，是台灣[宏達電公司所推出的](../Page/宏達電.md "wikilink")[智慧型手機](../Page/智慧型手機.md "wikilink")，搭載微軟[Windows
Mobile](../Page/Windows_Mobile.md "wikilink")
6.1，是一種具有3D立體觸控介面（[TouchFLO
3D](../Page/TouchFLO_3D.md "wikilink")）的手機。2008年5月6日於英國倫敦首度發表。6月4日又推出其升級版[HTC
Touch Pro](../Page/HTC_Touch_Pro.md "wikilink")。

HTC Touch
Diamond具有如鑽石般的外型（P3700），是宏達電Touch家族旗下繼「阿福機」（Touch）之後，最受矚目的型號，並搶先iPhone
3G上市。

HTC Touch Diamond常被拿來跟iPhone相提並論，HTC Touch
Diamond的3D介面更勝iPhone（iPhone仍停留在２Ｄ的畫面），重量也輕了許多。而且同iPhone一樣鏡面設計的外殼極易劃傷且易留指紋，但HTC另外設計了代號[Victor的P](../Page/HTC_Victor.md "wikilink")3702，去掉鑽石風格，採用磨砂外殼以減少傷害。

除硬體上的創新設計，HTC Touch Diamond在軟體上也有革命性的改進。如創新的TouchFLO
3D介面、預設瀏覽器改為更強大的客製化版本[Opera
Mobile](../Page/Opera_Mobile.md "wikilink")、內置自行開發之[YouTube播放軟體](../Page/YouTube.md "wikilink")、內建[Google
Maps等等](../Page/Google_Maps.md "wikilink")。

Diamond企圖以軟硬體的整合，帶給用戶更佳的使用者體驗。舉例而言，其內附的觸控筆具有磁性，當使用者將觸控筆收入筆孔時，筆會被自動吸入，可避免意外滑落。且手機採用金屬框架，可直接吸附觸控筆，以避免觸控筆丟失。當Diamond處於待機狀態時，若使用者將觸控筆抽出，手機會判定使用者將開始使用手機，而自動打開螢幕進入可用狀態。除此之外，Diamond也內建[加速感應器](../Page/加速感應器.md "wikilink")（G-sensor），可依手機的直橫轉動而自動轉換網頁或照片畫面。

[Sony Ericsson XPERIA
X1常被拿來跟Diamond比較](../Page/Sony_Ericsson_XPERIA_X1.md "wikilink")，事實上XPERIA
X1本身也是由宏達電所研發，同樣搭配Windows Mobile 6.1，使用最新的介面。

目前Diamond可以通过[Xdandroid项目在不改变原有系统的情况下模拟运行](../Page/Xdandroid.md "wikilink")[Android系统](../Page/Android.md "wikilink")。也有[Windows
Mobile
6.5和Android的第三方移植](../Page/Windows_Mobile_6.5.md "wikilink")，但都是社区实现的。

## 技術規格

HTC Touch
Diamond目前共有十種類型DIAM100，DIAM110，DIAM120，DIAM130，DIAM140，DIAM200，DIAM210，DIAM300，DIAM400，DIAM500。區別在於外觀，處理器（支持的網路），有無Wi-Fi，電池容量。下面僅列出兩種版本的規格。

### DIAM100

  - [處理器](../Page/處理器.md "wikilink")：Qualcomm MSM7201A 528 MHz
  - [作業系統](../Page/作業系統.md "wikilink")：Windows Mobile 6.1 Professional
  - [記憶體](../Page/記憶體.md "wikilink")：ROM：256MB，RAM：192MB，內建存儲：4GB
  - 尺寸：102mm X 51mm X 11.5mm
  - 重量：110g（含電池）
  - [螢幕](../Page/螢幕.md "wikilink")：VGA 解析度、2.8 吋 TFT-LCD 平面式觸控感應螢幕
  - [網路](../Page/網路.md "wikilink")：GSM/WCDMA/HSDPA/HSUPA
  - [藍牙](../Page/藍牙.md "wikilink")：2.0 with EDR
  - [GPS](../Page/GPS.md "wikilink")：配備GPS及A-GPS
  - [Wi-Fi](../Page/Wi-Fi.md "wikilink")：IEEE 802.11 b/g
  - [電池](../Page/電池.md "wikilink")：900mAh充電式鋰或鋰聚合物電池

### DIAM500

  - [處理器](../Page/處理器.md "wikilink")：Qualcomm MSM7501A 528 MHz
  - [作業系統](../Page/作業系統.md "wikilink")：Windows Mobile 6.1 Professional
  - [記憶體](../Page/記憶體.md "wikilink")：ROM：256MB，RAM：192MB，內建存儲：4GB
  - 尺寸：101mm X 51mm X 14mm
  - 重量：110g（含電池）
  - [螢幕](../Page/螢幕.md "wikilink")：VGA 解析度、2.8 吋 TFT-LCD 平面式觸控感應螢幕
  - [網路](../Page/網路.md "wikilink")：CDMA 2000 1x RTT/CDMA 2000 1x EV-DO
  - [藍牙](../Page/藍牙.md "wikilink")：2.0 with EDR
  - [GPS](../Page/GPS.md "wikilink")：配備GPS及A-GPS
  - [Wi-Fi](../Page/Wi-Fi.md "wikilink")：IEEE 802.11 b/g
  - [電池](../Page/電池.md "wikilink")：950mAh充電式鋰或鋰聚合物電池

## 獎項

被歐洲的「European Imaging and Sound Association」選為European Smart Phone
2008至2009。

## 參見

  - [HTC](../Page/HTC.md "wikilink")
  - [Qtek](../Page/Qtek.md "wikilink")
  - [Dopod](../Page/Dopod.md "wikilink")
  - [TouchFLO](../Page/TouchFLO.md "wikilink")

## 外部連結

  - [HTC Touch Diamond
    概觀](https://web.archive.org/web/20110721183055/http://www.htc.com/www/product.aspx?id=46278)
  - [HTC Touch Diamond
    技術規格](https://web.archive.org/web/20081023154828/http://www.htc.com/www/product.aspx?id=46286)

[H](../Category/智能手機.md "wikilink") [H](../Category/觸控手機.md "wikilink")
[Touch Diamond](../Category/宏達電手機.md "wikilink")